export const math = {
	name: "math",
	categories: [
		{
			name: "Zbrajanje",
			questions: [
				{
					question:
						"Ako Marija ima 4 jabuke i Marko joj dadne još 5 jabuka, koliko Marija ima ukupno jabuka?",
					correctAnswer: "9",
					incorrectAnswers: ["10", "8", "11"],
				},
				{
					question:
						"Ante ima 3 kune. Mama mu dadne još 4 kune. Koliko ima Ante ukupno kuna?",
					correctAnswer: "7",
					incorrectAnswers: ["5", "6", "9"],
				},
				{
					question: "Koliko iznosi 4+4?",
					correctAnswer: "8",
					incorrectAnswers: ["4", "7", "9"],
				},
				{
					question:
						"Mate ima 3 ribe. Kupi još 5 riba u trgovini. Koliko ima Mate ukupno riba?",
					correctAnswer: "8",
					incorrectAnswers: ["13", "5", "7"],
				},
				{
					question: "5+5 je:",
					correctAnswer: "10",
					incorrectAnswers: ["8", "25", "14"],
				},
				{
					question: "Koliko je 13+13?",
					correctAnswer: "26",
					incorrectAnswers: ["24", "25", "27"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Oduzimanje",
			questions: [
				{
					question:
						"Ako Mirna ima 4 čokolade i pojede 3, koliko je Mirni ostalo čokolada?",
					correctAnswer: "1",
					incorrectAnswers: ["2", "0", "3"],
				},
				{
					question:
						"Ivana ima 5 kuna i izgubi 2 kune. Koliko ima Ivana ukupno kuna?",
					correctAnswer: "3",
					incorrectAnswers: ["2", "4", "1"],
				},
				{
					question: "Koliko iznosi 12-7?",
					correctAnswer: "5",
					incorrectAnswers: ["4", "7", "9"],
				},
				{
					question:
						"Anita u trgovini kupi 16 lubenica i odnese rođacima 7. Koliko ima Anita ukupno lubenica?",
					correctAnswer: "9",
					incorrectAnswers: ["8", "10", "11"],
				},
				{
					question: "32-14 je:",
					correctAnswer: "18",
					incorrectAnswers: ["17", "19", "16"],
				},
				{
					question: "Koliko je 13-13?",
					correctAnswer: "0",
					incorrectAnswers: ["1", "2", "3"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Množenje",
			questions: [
				{
					question:
						"Šime ima šahovsku ploču koja ima 8 puta 8 kvadratića. Koliko ukupno kvadratića ima na ploči?",
					correctAnswer: "64",
					incorrectAnswers: ["59", "65", "11"],
				},
				{
					question: "Koliko je 5*5?",
					correctAnswer: "25",
					incorrectAnswers: ["14", "24", "35"],
				},
				{
					question:
						"Anja je poredala patke u 3 reda i 2 stupca. Koliko patki ima Anja?",
					correctAnswer: "6",
					incorrectAnswers: ["4", "7", "9"],
				},
				{
					question:
						"Na jednom pladnju nalazi se 5 čaša. Koliko se čaša nalazi na 9 jednakih takvih pladnjeva s čašama?",
					correctAnswer: "45",
					incorrectAnswers: ["72", "35", "55"],
				},
				{
					question:
						"Prethodniku broja 9 dodaj 3 i pomnoži ga sa 7. Rezultat je:",
					correctAnswer: "77",
					incorrectAnswers: ["17", "7", "777"],
				},
				{
					question:
						"Marko treba podijeliti pizzu tako da svaka osoba može imati dva komada. Ako ima 6 osoba koliko komada pizze mora Marko izrezati?",
					correctAnswer: "12",
					incorrectAnswers: ["3", "72", "5"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Dijeljenje",
			questions: [
				{
					question: "Koliko je 64 dijeljeno sa 8?",
					correctAnswer: "8",
					incorrectAnswers: ["15", "2", "11"],
				},
				{
					question: "Koliko šestina ima u 24?",
					correctAnswer: "4",
					incorrectAnswers: ["3", "2", "6"],
				},
				{
					question:
						"Osam paketića bombona košta 96 kn.Koliko košta jedan paketić bombona?",
					correctAnswer: "12",
					incorrectAnswers: ["3", "72", "5"],
				},
				{
					question:
						"Količnik brojeva 85 i 5 uvećaj za broj 67. Rezultat je:",
					correctAnswer: "84",
					incorrectAnswers: ["72", "35", "55"],
				},
				{
					question:
						"Prethodniku broja 10 dodaj 3 i podijeli ga s 4. Rezultat je:",
					correctAnswer: "3",
					incorrectAnswers: ["4", "7", "5"],
				},
				{
					question: "Koliko je 72/8?",
					correctAnswer: "9",
					incorrectAnswers: ["7", "6", "8"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Razlomci i decimalni brojevi",
			questions: [
				{
					question: "Koliko  je 5/2 decimalno?",
					correctAnswer: "2.5",
					incorrectAnswers: ["3.5", "1.5", "2.25"],
				},
				{
					question: "Koliko je 12.5 u razlomcima?",
					correctAnswer: "25/2",
					incorrectAnswers: ["26/2", "7/2", "6/3"],
				},
				{
					question: "Tri osmine pribrojeno sa jendom osminom je:",
					correctAnswer: "0.5",
					incorrectAnswers: ["0.4", "0.6", "0.65"],
				},
				{
					question: "Deset sedmina se može predstaviti i kao:",
					correctAnswer: " 1 cijelo i 3/7",
					incorrectAnswers: ["0.5", "1 cijelo i 2/5", "5/7"],
				},
				{
					question: "Zbroj šest petina i sedam osmina je",
					correctAnswer: "2.075",
					incorrectAnswers: ["3", "2.5", "1"],
				},
				{
					question: "Koliko je 7/4?",
					correctAnswer: "1.75",
					incorrectAnswers: ["2", "1.8", "1.6"],
				},
			],
		},
	],
};
export const history = {
	name: "history",
	categories: [
		{
			name: "Stari Rim",
			questions: [
				{
					question: "Tko je osnovao Rim?",
					correctAnswer: "Romul i Rem",
					incorrectAnswers: ["Ante", "Mate", "Mijo"],
				},
				{
					question: "Gdje je prema arheologiji nastao Rim?",
					correctAnswer: "Na prostoru sedam brežuljaka",
					incorrectAnswers: [
						"Na Mosoru",
						"U dolini rijeke Po",
						"U dolini rijeke Kraljevo",
					],
				},
				{
					question: "Kad su tim produčjem zavladali Etrušćani",
					correctAnswer: "U 6.st prije Krista",
					incorrectAnswers: [
						"204. prije Krista",
						"101.",
						"U 9.st prije Krista",
					],
				},
				{
					question: "Kako se zove osnovna jedinica u rimskoj vojsci?",
					correctAnswer: "Legija",
					incorrectAnswers: ["Regija", "Galija", "Centurija"],
				},
				{
					question: "Koja je bila rimska politika?",
					correctAnswer: "Zavadi pa vladaj",
					incorrectAnswers: [
						"Popij pa polij",
						"Baci pa zavlači",
						"Spavaj pa davaj",
					],
				},
				{
					question: "Kako se zovu ratovi između Rima i Kartage?",
					correctAnswer: "Punski ratovi",
					incorrectAnswers: [
						"Munski ratovi",
						"Keltski ratovi",
						"Katarski ratovi",
					],
				},
			],
		},
		{
			name: "Prve civilizacije",
			questions: [
				{
					question: "Kako se zove prostor između Eufrata i Tigrisa?",
					correctAnswer: "Mezopotamija",
					incorrectAnswers: [
						"Izopotamija",
						"Osmopotamija",
						"Heliopotamija",
					],
				},
				{
					question:
						"Kako se zove najpoznatija građevina u Mezopotamiji?",
					correctAnswer: "Zigurat",
					incorrectAnswers: ["Hram", "Toranj", "Slap"],
				},
				{
					question: "Što je dinastija vladara?",
					correctAnswer: "Niz vladara koji su u krvnom srodstvu.",
					incorrectAnswers: [
						"Niz vladara koji nisu u krvnom srodstvu",
						"Niz vladara",
						"Niz vladara koji su prijatelji",
					],
				},
				{
					question: "Što su piramide?",
					correctAnswer: "Grobnice faraona",
					incorrectAnswers: [
						"Hramovi",
						"Mjesto štovanja bogova",
						"Mjesto uz rijeku",
					],
				},
				{
					question:
						"Koji je prvi i najpoznatiji zakonik iz vremena prvih civilizacija?",
					correctAnswer: "Hamurabijev zakonik",
					incorrectAnswers: [
						"Nabukodonosorov zakonik",
						"Tutankamonov zakonik",
						"Ilijin zakonik",
					],
				},
				{
					question: "Gdje su nastale prve civilizacije?",
					correctAnswer: "U dolinama velikih rijeka",
					incorrectAnswers: [
						"Na planinama",
						"Na moru",
						"U pustinjama",
					],
				},
			],
		},
		{
			name: "Stara Grčka",
			questions: [
				{
					question: "Tko je došao u Mikenu?",
					correctAnswer: "Ahejci",
					incorrectAnswers: ["Jonjani", "Dorani", "Etrušćani"],
				},
				{
					question: "Što je agora?",
					correctAnswer: "Gradski trg",
					incorrectAnswers: ["Hram", "Knjižnica", "Uzvišeno brdo"],
				},
				{
					question: "Što je grad država?",
					correctAnswer: "Grad sa svojim vladarom",
					incorrectAnswers: [
						"Glavni grad države",
						"Država sa više gradova",
						"Grad bez robova",
					],
				},
				{
					question: "Tko je bio najniži društveni sloj u Grčkoj?",
					correctAnswer: "Robovi",
					incorrectAnswers: ["Vojnici", "Seljaci", "Kmetovi"],
				},
				{
					question: "Tko je osnovao Spartu?",
					correctAnswer: "Dorani",
					incorrectAnswers: ["Jonjani", "Ahejci", "Kartažani"],
				},
				{
					question: "Tko je osnovao Atenu?",
					correctAnswer: "Jonjani",
					incorrectAnswers: ["Dorani", "Ahejci", "Kartažani"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Stari Istok",
			questions: [
				{
					question: "Koji su bili sumeranski gradovi?",
					correctAnswer: "Ur,Uruk",
					incorrectAnswers: [
						"Eufrat i Tigris",
						"Betlehem",
						"Osijek, Zagreb",
					],
				},
				{
					question: "Prvi kalendar su napravili??",
					correctAnswer: "Sumeranski svećenici",
					incorrectAnswers: ["Egipćani", "Rimljani", "Cetinci"],
				},
				{
					question: "U Egiptu su pisali kojim pismom?",
					correctAnswer: "Hijeroglifima",
					incorrectAnswers: [
						"Hebrejskim pismom",
						"Klinskim pismom",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Biljka papirus je rasla uz:",
					correctAnswer: "Nil",
					incorrectAnswers: ["Eufrat", "Tigris", "Po"],
				},
				{
					question: "U Egiptu je glavni bio:",
					correctAnswer: "Faraon",
					incorrectAnswers: [
						"Svećenik",
						"Pisar",
						"Nitko od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Najpoznatiji faraon je:",
					correctAnswer: "Ramzes II",
					incorrectAnswers: ["Ramzes I", "Tutankamon", "Hatšepsut"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Život ljudi kamenskog doba",
			questions: [
				{
					question: "Kako se naziva ljudska vrsta koja je izumrla?",
					correctAnswer: "Neandertalac",
					incorrectAnswers: [
						"Homo erectus",
						"Ništa od navedenog",
						"Homo sapiens",
					],
				},
				{
					question: "Kako se naziva starije kamensko doba?",
					correctAnswer: "paleolitik",
					incorrectAnswers: ["mezolitik", "neolitik", "novovitik"],
				},
				{
					question:
						"Gdje se nalaze najznačajniji ostatci kameong doba u Hrvatskoj?",
					correctAnswer: "Na Hušnjakovom brdu",
					incorrectAnswers: [
						"U Vučedolu",
						"U Karlovcu",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "U koga su vjerovali prvi ljudi?",
					correctAnswer: " U nadnaravna bića",
					incorrectAnswers: [
						"U grčke bogove",
						"Nisu vjerovali",
						"U prirodu",
					],
				},
				{
					question: "Kako nazivamo umjetnost starijeg kamenog doba?",
					correctAnswer: "Špiljsko slikarstvo",
					incorrectAnswers: [
						"Kameno slikarstvo",
						"Slikarstvo starog doba",
						"Slikarstvo novog doba",
					],
				},
				{
					question: "Kako se nazivaju podzemne nastambe?",
					correctAnswer: "Zemunice",
					incorrectAnswers: ["Sojenice", "Katakombe", "Kuće"],
				},
			],
		},
	],
};
export const croatian = {
	name: "croatian",
	categories: [
		{
			name: "Prilozi",
			questions: [
				{
					question: "Što su prilozi?",
					correctAnswer:
						"Riječi koje izriču okolnost u kojoj se događa gl. radnja",
					incorrectAnswers: [
						"Riječi koje opisuju imenice",
						"Riječi koje opisuju ljude",
						"Riječi koje opisuju tko što radi i što se događa",
					],
				},
				{
					question: "Kome se prilažu prilozi?",
					correctAnswer: "Glagolima",
					incorrectAnswers: ["Pridjevima", "Imenicama", "Uzvicima"],
				},
				{
					question: "Koje su vrste priloga?",
					correctAnswer: "Mjesni, vremenski, načinski",
					incorrectAnswers: [
						"Posvojni",
						"Sadašnji, prošli i budući",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Koji je tip riječi prilog?",
					correctAnswer: "Nepromjeniva",
					incorrectAnswers: ["Promjenjiva", "Priložna", "Padežna"],
				},
				{
					question: "Na koja pitanja odgovaraju načinski prilozi?",
					correctAnswer: "Kako",
					incorrectAnswers: ["Gdje", "Kada i zašto", "Otkad"],
				},
				{
					question:
						"U rečenici :Brzo čitam , brzo je koji tip priloga?",
					correctAnswer: "Načinski",
					incorrectAnswers: [
						"Mjesni",
						"Vremenski",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
			],
		},
		{
			name: "Veznici",
			questions: [
				{
					question:
						"U rečenici : Maja i Marko veselo su se igrali u dvorištu. Veznik je:?",
					correctAnswer: "i",
					incorrectAnswers: ["Maja", "veselo", "u"],
				},
				{
					question: "Što veznici povezuju?",
					correctAnswer: "Sve od navedenog",
					incorrectAnswers: ["Rečenice", "Skupove riječi", "Riječi"],
				},
				{
					question:
						"U rečenici: Tata ga je strogo pogledao, ali Bubi se sklupčao u podnožju Majina kreveta. Veznik je?",
					correctAnswer: "ali",
					incorrectAnswers: ["u", "ga", "je"],
				},
				{
					question: "Ispred kojih veznika pišemo zarez?",
					correctAnswer: "ali",
					incorrectAnswers: ["i", "pa", "te"],
				},
				{
					question: "Ispred kojeg veznika ne pišemo zarez?",
					correctAnswer: "i",
					incorrectAnswers: ["ali", "nego", "no"],
				},
				{
					question:
						"U rečenici: Ante i Marta idu u školu. Veznik je:?",
					correctAnswer: "i",
					incorrectAnswers: ["u", "idu", "školu"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Glagolska vremena",
			questions: [
				{
					question: "Rečenica: Spavao sam. Je koje vrijeme?",
					correctAnswer: "Prošlost",
					incorrectAnswers: ["Sadašnjost", "Budućnost", "Imperativ"],
				},
				{
					question: "Rečenica: Doći ćemo. Je koje vrijeme?",
					correctAnswer: "Budućnost",
					incorrectAnswers: [
						"Sadašnjost",
						"Prošlost",
						"Nijedno od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Rečenica: Odnio sam mu stvari. Je koje vrijeme?",
					correctAnswer: "Prošlost",
					incorrectAnswers: [
						"Sadašnjost",
						"Budućnost",
						"Nijedno od navedenog",
					],
				},
				{
					question:
						"Rečenica: pero rješava zadatke u kvizu. Je koje vrijeme?",
					correctAnswer: "Sadašnjost",
					incorrectAnswers: [
						"Prošlost",
						"Budućnost",
						"Nijedno od navedenog",
					],
				},
				{
					question:
						"Rečenica: Gledat ćemo taj film. Je koje vrijeme?",
					correctAnswer: "Budućnost",
					incorrectAnswers: [
						"Sadašnjost",
						"Prošlost",
						"Nijedno od navedenog",
					],
				},
				{
					question:
						"Rečenica: Uopće ne slušam predavanje. Je koje vrijeme?",
					correctAnswer: "Sadašnjost",
					incorrectAnswers: [
						"Prošlost",
						"Budućnost",
						"Nijedno od navedenog",
					],
				},
			],
		},
		{
			name: "Sklonidba imenica",
			questions: [
				{
					question:
						"U rečenici: Igram se lopticom. Riječ lopticom je deklinirana u ?",
					correctAnswer: "Instrumentalu",
					incorrectAnswers: ["Dativu", "Vokativu", "Lokativu"],
				},
				{
					question:
						"U rečenici: Kako si mama?. Riječ mama je deklinirana u ?",
					correctAnswer: "Vokativu",
					incorrectAnswers: ["Lokativu", "Genitivu", "Nominativu"],
				},
				{
					question:
						"U rečenici: Učenje počinje kad učenik uči. Riječ učenik je deklinirana u ?",
					correctAnswer: "Nominativu",
					incorrectAnswers: ["Lokativu", "Akuzativu", "Vokativu"],
				},
				{
					question:
						"U rečenici: O sestri priča teta Ana. Riječ Ana je deklinirana u ",
					correctAnswer: "Nominativu",
					incorrectAnswers: ["Akuzativu", "Lokativu", "Dativu"],
				},
				{
					question:
						"U rečenici: Nema tete Hane. Riječ Hane je deklinirana u :",
					correctAnswer: "Genitivu",
					incorrectAnswers: [
						"Nominativu",
						"Akuzativu",
						"Instrumentalu",
					],
				},
				{
					question:
						"U rečenici: O sestri priča teta Ana. Riječ sestri je deklinirana u ?",
					correctAnswer: "Lokativu",
					incorrectAnswers: ["Dativu", "Instrumenatlu", "Akuzativu"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Futur prvi",
			questions: [
				{
					question: "U kojoj je rečenici glagol u 3.l.jd. f.1?",
					correctAnswer: "Marin će se prvi javiti",
					incorrectAnswers: [
						"Utješit ćete se.",
						"Doznat ćete pobjednika",
						"Naučit ćeš sve o futuru prvom",
					],
				},
				{
					question:
						"Koja je točna preoblika rečenice u upitnu: Učenici će se potruditi?",
					correctAnswer: "Hoće li se učenici potruditi?",
					incorrectAnswers: [
						"Da li će se učenici potruditi?",
						"Hoće se učenici potruditi",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question:
						"Označi rečenicu koja je napisana u futuru prvom:",
					correctAnswer: "Hoće li Marin pobijediti na natjecanju?",
					incorrectAnswers: [
						"Pobjeđuje li Marin na natjecanju?",
						"Je li Marin pobijedio na natjecanju?",
						"Ništa od navedenog.",
					],
				},
				{
					question: "Kako glasi 2.l.jd.f.1. glagola sanjati?",
					correctAnswer: " Sanjat ćeš",
					incorrectAnswers: ["Sanjao je", "Sanjah", "Sanjat"],
				},
				{
					question: "Označi točno napisanu rečenicu:",
					correctAnswer: "Bit će zanimljiv sat lektire.",
					incorrectAnswers: [
						"Proglasiti će se pobjednik.",
						"Učenici če doči.",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question:
						"Označi rečenicu koja je napisana u futuru prvom:",
					correctAnswer: "Marin će čitati lektiru.",
					incorrectAnswers: [
						"Marin je čitao.",
						"Knjiga je pročitana",
						"Sve od navedenog.",
					],
				},
			],
		},
	],
};
export const science = {
	name: "science",
	categories: [
		{
			name: "Građa tvari",
			questions: [
				{
					question: "što je atom?",
					correctAnswer:
						"Atom je toliko sitna čestica da neposrednim promatranjem ne možemo ustanoviti njegov oblik ni veličinu.",
					incorrectAnswers: [
						"Atom jej najveća čestica na planeti",
						"Atom je posuđe u kojem se mjeri veličina čestica.",
						"Ništa od navedenog.",
					],
				},
				{
					question: "Kako se označava proton?",
					correctAnswer: "p+",
					incorrectAnswers: ["p", "p'", "p-"],
				},
				{
					question: "Što je kemijski element?",
					correctAnswer:
						"kemijski element je vrsta tvari koja se sastoji od atoma istoga atomskog broja.",
					incorrectAnswers: [
						"Kemijski element je element kojim proučavamo veličinu atoma.",
						"Kemijski element je najmanji atom.",
						"Ništa od navedenom.",
					],
				},
				{
					question: "Kako se označava atomski ili protonski broj?",
					correctAnswer: "Z",
					incorrectAnswers: ["N", "O", "P"],
				},
				{
					question: "Tko je uveo kemijske simbole?",
					correctAnswer: "Jons Jakob Berzelius",
					incorrectAnswers: [
						"John Dalton",
						"Albert Einstein",
						"Dmitrij Ivanovič Mendeljejev",
					],
				},
				{
					question: "Tri stanja tvari su ?",
					correctAnswer: "Sve od navedenog",
					incorrectAnswers: ["Čvrsto", "Tekuće", "Plinovito"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Ugljikohidrati",
			questions: [
				{
					question: "Monosaharidi su:",
					correctAnswer: "Glukoza",
					incorrectAnswers: ["Laktoza", "Celuloza", "Galaktoza"],
				},
				{
					question: "Biljke stvaraju ugljikohidrate u procesu",
					correctAnswer: "Fotosinteze",
					incorrectAnswers: [
						"Staničnog disanja",
						"Isparavanja",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Strukturni polisaharid biljnog podrijetla je?",
					correctAnswer: "Celuloza",
					incorrectAnswers: ["Glukoza", "Saharoza", "Laktoza"],
				},
				{
					question: "Mliječni šećer je",
					correctAnswer: "Laktoza",
					incorrectAnswers: ["Fruktoza", "Glukoza", "Saharoza"],
				},
				{
					question: "Složeni ugljikohidrati su",
					correctAnswer: "Polisaharidi",
					incorrectAnswers: ["Monosaharidi", "Disaharidi", "Glukoza"],
				},
				{
					question: "Voćni šećer je?",
					correctAnswer: "Fruktoza",
					incorrectAnswers: ["Glukoza", "Galaktoza", "Laktoza"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Kiseline",
			questions: [
				{
					question: "Formula klorovodične kiseline je?",
					correctAnswer: "HCl",
					incorrectAnswers: ["H", "H2S", "KCl"],
				},
				{
					question: "Sumporna ili sulfatna kiselina je",
					correctAnswer: "Bezbojna",
					incorrectAnswers: ["Plava", "Žuta", "Crvena"],
				},
				{
					question: "Formula sumporne kiseline je",
					correctAnswer: "H2SO4",
					incorrectAnswers: ["H2SO3", "H2O", "H3PO4"],
				},
				{
					question: "Formula ugljične kiseline je",
					correctAnswer: "H2CO3",
					incorrectAnswers: ["HNO3", "H3PO4", "H2SO4"],
				},
				{
					question: "Valencija aniona jednaka je",
					correctAnswer: "Njegovom nabojnom broju",
					incorrectAnswers: [
						"Njegovom broju molekula",
						"Njegovom broju atoma",
						"Njegovom protonskom broju",
					],
				},
				{
					question: "Sadrži li klorovodična kiselina atome kisika?",
					correctAnswer: "Ne",
					incorrectAnswers: ["Da", "Možda", "Ništa od navedenog"],
				},
			],
		},
		{
			name: "Soli",
			questions: [
				{
					question: "Sol možemo dobiti reakcijom kiseline i vode",
					correctAnswer: "Netočno",
					incorrectAnswers: ["Točno", "Možda", "Sve od navedenog"],
				},
				{
					question: "Cinkov karbonat je sol kemijske formule?",
					correctAnswer: "ZnCO3",
					incorrectAnswers: ["ZnS", "ZnSO4", "ZnCO2"],
				},
				{
					question: "Reakcijom sumpora i cinka nastaje",
					correctAnswer: "Cinkov sulfid",
					incorrectAnswers: [
						"Cinkov sulfat",
						"Cinkov sulfit",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Ph vrijednost neutralne otopine je",
					correctAnswer: "7",
					incorrectAnswers: ["8", "10", "2"],
				},
				{
					question: "Neutralizacija je reakcija",
					correctAnswer: "Kiseline i lužine",
					incorrectAnswers: [
						"Kiseline i metala",
						"Metala i lužine",
						"Metala i soli",
					],
				},
				{
					question: "Sve su soli pri sobnoj temperaturi",
					correctAnswer: "Čvrste tvari",
					incorrectAnswers: [
						"Tekuće tvari",
						"Plinovite tvari",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
			],
		},
		{
			name: "Alkoholi",
			questions: [
				{
					question: "Što su alkoholi",
					correctAnswer: "Organski spojevi",
					incorrectAnswers: [
						"Anroganski spojevi",
						"Metali",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Koje elemente sadrže alkoholi?",
					correctAnswer: "H, C i",
					incorrectAnswers: ["C, Mn", "Zn", "P, O i Mn"],
				},
				{
					question: "Koja je funkcionalna skupina kod alkohola?",
					correctAnswer: "-OH",
					incorrectAnswers: ["-COOH", "-CH", "-OOH"],
				},
				{
					question: "Od navedenih koje je alkohol?",
					correctAnswer: " metanol",
					incorrectAnswers: ["Etan", "Propan", "Sve od navedenog"],
				},
				{
					question: "Što je fermentacija?",
					correctAnswer: "Alkoholno vrenje",
					incorrectAnswers: [
						"Destilacija",
						"Isparavanje",
						"Ništa od navedenog",
					],
				},
				{
					question: "Što je glicerol?",
					correctAnswer: "Alkohol sa tri OH skupine",
					incorrectAnswers: [
						"Alkohol sa dvije OH skupine",
						"Alkohol sa 4 OH skupine",
						"Alkohol sa 5 OH skupina",
					],
				},
			],
		},
	],
};

export const subjects = [math, history, croatian, science];
